{"id":1,"ners":[[19,26,"MONEY"],[28,41,"PERSON"],[52,66,"MONEY"],[68,76,"DATE"],[137,143,"DISTRICT"],[146,154,"DATE"],[170,184,"MONEY"],[231,244,"PERSON"],[266,280,"NUMBER"],[328,337,"PROFESSION"],[400,402,"COUNTRY"],[410,416,"STATE_OR_PROVINCE"],[474,489,"PROFESSION"],[495,502,"PERSON"],[515,542,"DATE"],[548,553,"PERSON"],[562,567,"ORDINAL"],[614,625,"COUNTRY"],[637,642,"ORDINAL"],[679,686,"MONEY"],[688,707,"DATE"],[719,721,"PERSON"],[777,785,"PROFESSION"],[818,830,"MONEY"],[865,905,"LAW"],[894,905,"DATE"],[1033,1038,"NUMBER"],[1050,1055,"PERSON"],[1069,1081,"PERSON"],[1108,1116,"STATE_OR_PROVINCE"],[1165,1169,"AGE"],[1248,1253,"AGE"],[1399,1409,"PERSON"],[1544,1549,"PERSON"],[1566,1573,"STATE_OR_PROVINCE"],[1635,1642,"NUMBER"],[78,93,"MONEY"],[203,218,"NATIONALITY"],[220,229,"PROFESSION"],[1763,1770,"PROFESSION"],[1327,1333,"DISEASE"],[569,583,"NATIONALITY"],[787,799,"PERSON"],[885,892,"NATIONALITY"],[987,1006,"NATIONALITY"],[339,352,"PERSON"],[421,434,"NATIONALITY"],[64,66,"COUNTRY"],[182,184,"COUNTRY"],[491,493,"COUNTRY"],[474,493,"PROFESSION"],[474,480,"PROFESSION"],[865,892,"LAW"]],"sentences":"Смена портретов на долларах\nГарриет Табмен\nКупюра в 20 долларов США 2004 года\n100 долларов КША с изображением негров-рабов на плантации. Ричмонд, 1862 года\nНа банкноте в 20 долларов США появится портрет афроамериканской активистки Гарриет Табмен, которая освободила несколько сотен рабов.\n\nСейчас на этой купюре помещен портрет президента Эндрю Джексона, известного тем, что в его правление в состав США вошла Флорида, а индейцы чероки были изгнаны со своих родных земель.\n\nМинистр финансов США Джек Лью подтвердил в среду, 20 апреля 2016 года что Табмен станет первой афроамериканкой, портрет которой появится на американской валюте, и первой женщиной, изображенной на бумажных долларах более чем за 100 лет. При этом Лью не уточнил, когда новая банкнота выйдет в обращение.\n\nПрезидент Эндрю Джексон, изображенный на 20-долларовой купюре, несет ответственность за Закон о переселении индейцев от 1830 года, который положил начало так называемой «дороге слёз» — вынужденному переселению коренных американцев, в ходе которого погибли тысячи человек.\n\nТабмен (урожденная Араминта Росс) родилась в семье раба в Мэриленде. Большинство историков считают, что в возрасте 6 лет ее разлучили с родителями и заставили работать. Жестокое избиение в возрасте 12 лет привело к тому, что на протяжении всей оставшейся жизни она страдала от судорог.\n\nБудучи молодой женщиной, она вышла замуж за человека по имени Джон Табмен. Она совершила побег с помощью белой соседки, которая дала ей имена людей, которые могли бы ее укрыть во время путешествия на север.\nТабмен возвращалась в Мэриленд за членами своей семьи и другими рабами, проделав этот путь около 20 раз, чтобы освободить как можно больше людей.\n\nОни передвигались по ночам, используя проселочные дороги и водные пути. Историки говорят, что она также была готова направить пистолет на любого участника путешествия, кто угрожал отступить.\n"}
{"id":2,"ners":[[6,13,"PROFESSION"],[15,17,"ORGANIZATION"],[26,35,"NATIONALITY"],[37,44,"PERSON"],[47,62,"PERSON"],[64,74,"DATE"],[84,86,"ORGANIZATION"],[88,106,"DATE"],[108,125,"ORGANIZATION"],[127,129,"ORGANIZATION"],[201,210,"COUNTRY"],[212,228,"PERSON"],[238,244,"PROFESSION"],[246,248,"ORGANIZATION"],[265,272,"PROFESSION"],[274,279,"COUNTRY"],[285,287,"ORGANIZATION"],[289,302,"PERSON"],[366,386,"ORGANIZATION"],[388,390,"ORGANIZATION"],[530,531,"ORGANIZATION"],[582,584,"ORGANIZATION"],[587,597,"DATE"],[599,610,"ORGANIZATION"],[625,631,"ORGANIZATION"],[666,672,"PROFESSION"],[674,676,"ORGANIZATION"],[678,685,"NATIONALITY"],[687,695,"PERSON"],[706,726,"PROFESSION"],[728,730,"ORGANIZATION"],[759,776,"DATE"],[788,793,"PROFESSION"],[795,804,"PERSON"],[824,843,"DATE"],[852,873,"DATE"],[877,911,"PERSON"],[920,954,"PERSON"],[962,975,"DATE"],[979,987,"CITY"],[992,1004,"NATIONALITY"],[1006,1012,"PROFESSION"],[1015,1025,"DATE"],[1029,1049,"PROFESSION"],[1051,1084,"ORGANIZATION"],[1092,1102,"DATE"],[1106,1119,"DATE"],[1124,1138,"PROFESSION"],[1140,1163,"COUNTRY"],[1166,1179,"DATE"],[1184,1195,"PROFESSION"],[1197,1206,"ORGANIZATION"],[1209,1219,"DATE"],[1223,1240,"PROFESSION"],[1242,1244,"ORGANIZATION"],[1265,1284,"DATE"],[1288,1311,"PROFESSION"],[1313,1322,"COUNTRY"],[6,17,"PROFESSION"],[108,129,"ORGANIZATION"],[184,199,"PROFESSION"],[238,248,"PROFESSION"],[366,390,"ORGANIZATION"],[706,730,"PROFESSION"],[1288,1322,"PROFESSION"],[1223,1262,"PROFESSION"],[1184,1206,"PROFESSION"],[1124,1163,"PROFESSION"],[1140,1152,"COUNTRY"],[1075,1084,"COUNTRY"],[1051,1073,"ORGANIZATION"],[658,664,"ORDINAL"],[666,676,"PROFESSION"],[184,210,"PROFESSION"],[265,287,"PROFESSION"],[1029,1084,"PROFESSION"],[732,757,"EVENT"],[806,822,"EVENT"],[1051,1066,"IDEOLOGY"]],"sentences":"Новым генсеком ООН станет португалец Гутерреш\n\nАнтониу Гутерриш в 2012 году\nЭмблема ООН\n6 октября 2016 года Совет Безопасности ООН практически единогласно поддержал назначение бывшего премьер-министра Португалии Антониу Гутерреша на пост генсека ООН, о чём объявил постпред России при ООН Виталий Чуркин:\n\n\nРезолюция с соответствующей рекомендацией будет передана в Генеральную Ассамблею ООН, которая примет окончательное решение по итогам голосования по упрощенной процедуре, но случаев, чтобы она не согласилась с рекомендацией СБ, практически не было (только на заре становления ООН, в 1950 году Генассамблея без согласия Совбеза продлила срок полномочий первого генсека ООН норвежца Трюгве Ли).\n\nНовый генеральный секретарь ООН заступит на свою должность 1 января 2017 года. Нынешний генсек Пан Ги Мун сложит полномочия 31 декабря 2016 года, после двух пятилетних сроков.\n\nАнтониу Мануэл ди Оливейра Гутерреш (порт. António Manuel de Oliveira Guterres; род. 30 апреля 1949 в Лиссабоне) — португальский политик, в 1992—2002 — генеральный секретарь Социалистической партии Португалии (член с 1974 года), в 1995—2002 гг. — премьер-министр Португальской республики, в 1999—2005 гг. — председатель Социнтерна, с 2005 года — Верховный комиссар ООН по делам беженцев. С 7 апреля 2016 года — государственный советник Португалии.\n\n\n\n\n\n"}
{"id":5,"ners":[[0,8,"PERSON"],[65,74,"COUNTRY"],[83,87,"CITY"],[91,96,"CITY"],[139,142,"ORGANIZATION"],[240,243,"ORGANIZATION"],[373,392,"PERSON"],[428,431,"ORGANIZATION"],[529,532,"ORGANIZATION"],[589,592,"ORGANIZATION"],[725,727,"ORGANIZATION"],[729,740,"COUNTRY"],[786,796,"PROFESSION"],[798,803,"COUNTRY"],[805,823,"PERSON"],[827,830,"CITY"],[915,918,"ORGANIZATION"],[949,970,"ORGANIZATION"],[972,975,"ORGANIZATION"],[1000,1035,"LAW"],[1089,1091,"ORGANIZATION"],[1103,1138,"LAW"],[1141,1143,"LAW"],[1160,1175,"DATE"],[1187,1190,"ORGANIZATION"],[1199,1204,"COUNTRY"],[1207,1213,"COUNTRY"],[1216,1225,"COUNTRY"],[1228,1236,"COUNTRY"],[1239,1246,"COUNTRY"],[1249,1259,"COUNTRY"],[1262,1271,"COUNTRY"],[65,80,"ORGANIZATION"],[258,299,"ORGANIZATION"],[302,305,"ORGANIZATION"],[786,803,"PROFESSION"],[988,1035,"ORGANIZATION"],[949,975,"ORGANIZATION"],[1147,1158,"EVENT"],[776,782,"EVENT"],[729,747,"PROFESSION"]],"sentences":"Лукашенко застраховался от государственного переворота с помощью российской армии\n\nМинск и Москва согласовали позиции по вопросам развития ОДКБ. В том числе был согласован вопрос размещения иностранных военных баз на территориях государств ОДКБ и применения Коллективных сил оперативного реагирования (КСОР) для предотвращения государственных переворотов. По словам самого Александра Лукашенко, речь идёт не только о применении КСОР на случай вмешательства других государств извне, но и о вмешательстве других государств изнутри ОДКБ. «Это будет значительная поддержка странам, входящим в ОДКБ. Потому что войной, фронтом никто на нас не пойдёт, а вот конституционный переворот совершить — руки чешутся у многих», — цитирует РБК белорусского лидера.\n\nОн сообщил, что во время встречи с президентом России Дмитрием Медведевым в Сочи они договорились о том, что военные базы иностранных государств в странах — членах ОДКБ будут размещаться с согласия Совета глав государств ОДКБ. Напомним, Организация Договора о коллективной безопасности — военно-политический союз, созданный государствами СНГ на основе Договора о коллективной безопасности (ДКБ), подписанного 15 мая 1992 года. В состав ОДКБ входят Россия, Армения, Белоруссия, Казахстан, Киргизия, Таджикистан, Узбекистан.\n\n"}
{"id":6,"ners":[[2,6,"PERSON"],[21,32,"PERSON"],[50,72,"STATE_OR_PROVINCE"],[74,86,"PERSON"],[96,102,"ORDINAL"],[134,148,"PROFESSION"],[150,168,"PERSON"],[182,189,"PERSON"],[340,352,"PERSON"],[363,367,"NUMBER"],[380,383,"NUMBER"],[393,401,"PERSON"],[404,409,"DATE"],[417,421,"PERSON"],[424,429,"DATE"],[437,443,"PERSON"],[446,451,"DATE"],[459,463,"PERSON"],[466,471,"DATE"],[479,484,"PERSON"],[501,504,"PERSON"],[507,512,"DATE"],[521,532,"PERSON"],[547,558,"PROFESSION"],[560,582,"STATE_OR_PROVINCE"],[584,603,"DATE"],[628,631,"PERSON"],[663,680,"ORGANIZATION"],[208,237,"DATE"],[487,492,"DATE"],[44,72,"PROFESSION"],[547,582,"PROFESSION"],[88,110,"EVENT"],[192,206,"EVENT"],[538,545,"EVENT"],[605,618,"DATE"],[8,18,"EVENT"]],"sentences":"У Бооса родился сын\n\nГеоргий Боос\nУ бывшего главы Калининградской области Георгия Бооса родился седьмой ребёнок — сын. Рассказала его пресс-секретарь Светлана Оболенцева.\n\nПо словам Светланы, ребенок родился в пятницу, 7 октября 2016 года. Сейчас он и его мама чувствуют себя хорошо. Имя мальчику родители пока не выбрали.\n\nНапомним, что у Георгия Бооса уже есть шесть дочерей от трёх браков: Екатерина (1986 г. р.), Елена (1996 г. р.), Надежда (2002 г. р.), Мария (2004 г. р.), Любовь (2006 г. р.) и Вера (2009 г. р.).\n\nГеоргий Боос был назначен губернатором Калининградской области с сентября 2005 года по август 2010. Сейчас Боос является владельцем холдинга «Боос Лайтинг групп».\n\n\n"}
{"id":9,"ners":[[2,8,"COUNTRY"],[74,80,"COUNTRY"],[91,111,"EVENT"],[113,130,"DATE"],[132,164,"DATE"],[167,173,"COUNTRY"],[222,228,"ORGANIZATION"],[256,271,"NUMBER"],[338,339,"NUMBER"],[419,423,"ORGANIZATION"],[449,465,"PROFESSION"],[467,486,"PERSON"],[510,521,"ORGANIZATION"],[524,533,"PERSON"],[563,565,"ORGANIZATION"],[587,591,"ORGANIZATION"],[620,632,"ORGANIZATION"],[671,685,"ORGANIZATION"],[720,724,"ORGANIZATION"],[774,791,"PERSON"],[803,818,"PROFESSION"],[967,980,"PROFESSION"],[982,990,"PERSON"],[998,1007,"AGE"],[1024,1032,"PERSON"],[1071,1080,"DATE"],[1098,1125,"PROFESSION"],[1127,1135,"PERSON"],[1164,1175,"ORGANIZATION"],[1210,1218,"PERSON"],[1254,1279,"TIME"],[1322,1328,"TIME"],[1343,1356,"PERCENT"],[1385,1395,"DATE"],[1433,1443,"DATE"],[1468,1478,"COUNTRY"],[1498,1509,"COUNTRY"],[1522,1549,"LOCATION"],[1561,1563,"FACILITY"],[1578,1590,"DISTRICT"],[1602,1607,"ORDINAL"],[1630,1654,"DATE"],[1675,1692,"DATE"],[1715,1722,"DATE"],[1772,1788,"PROFESSION"],[1859,1864,"ORDINAL"],[1890,1896,"COUNTRY"],[1899,1904,"DATE"],[1996,2012,"PROFESSION"],[2028,2039,"ORGANIZATION"],[2042,2051,"PERSON"],[2097,2098,"ORDINAL"],[2102,2105,"ORDINAL"],[2114,2121,"ORGANIZATION"],[2197,2203,"COUNTRY"],[29,48,"EVENT"],[43,48,"EVENT"],[19,48,"EVENT"],[194,199,"EVENT"],[194,211,"EVENT"],[184,211,"EVENT"],[300,306,"EVENT"],[300,318,"EVENT"],[739,749,"EVENT"],[827,830,"NUMBER"],[941,949,"PERSON"],[1468,1484,"ORGANIZATION"],[1544,1549,"LOCATION"],[1623,1628,"EVENT"],[1609,1628,"EVENT"],[1738,1744,"EVENT"],[1724,1744,"EVENT"],[1790,1807,"PERSON"],[1906,1912,"ORGANIZATION"],[1914,1940,"EVENT"],[2086,2093,"EVENT"],[2163,2170,"EVENT"],[2163,2195,"EVENT"],[2163,2203,"EVENT"],[393,409,"IDEOLOGY"],[569,584,"IDEOLOGY"],[536,553,"IDEOLOGY"],[595,617,"IDEOLOGY"],[636,661,"IDEOLOGY"],[690,717,"IDEOLOGY"],[679,685,"COUNTRY"],[973,980,"ORGANIZATION"],[1009,1015,"IDEOLOGY"],[1108,1125,"ORGANIZATION"],[1143,1154,"IDEOLOGY"],[105,111,"EVENT"],[620,628,"NATIONALITY"],[1553,1563,"EVENT"],[1486,1520,"EVENT"]],"sentences":"В Израиле начались досрочные парламентские выборы\nИзбирательный участок в Израиле во время парламентских выборов в апреля 2019 года\nВо вторник, 17 сентября 2019 года, Израиле начались досрочные выборы в парламент страны — Кнессет.\nПо всей стране открылись свыше 10,5 тысяч избирательных участков.\n\nВ выборах в парламент будут участвовать 29 партий. Из них самый большой политический вес имеют правоцентристская партия «Ликуд», возглавляемая текущим премьер-министром Беньямином Нетаньяху, политический альянс «Кахоль-лаван» Бени Ганца, ультра-религиозная партия «ШАС», левоцентристская «Авода», национально-религиозный «Еврейский дом», национально-патриотическая партия «Наш дом Израиль» и левый социал-демократический «Мерец».\n\nПо итогам голосования определится, займет ли Биньямин Нетаньяху должность премьер-министра ещё на один срок, несмотря на выдвинутые против него коррупционные обвинения.\nСерьёзным соперником действующего премьера Нетаньяху является бывший глава генштаба Бени Ганц.\n\nДля 69-летнего правого лидера Нетаньяху на карту поставлено многое: согласно апрельским опросам, бывший начальник генерального штаба Бени Ганц и его центристский альянс «Кахоль-лаван» являются серьёзными соперниками Нетаньяху.\n\nИзбирательные участки открылись в 7:00 по местному времени и в большинстве районов страны закроются в 22:00.\n\nРезультаты 95 % процентов голосов будут обнародованы 18 сентября, а полные результаты будут оглашены 19 сентября.\n\nВ целях безопасности израильская армия блокировала палестинские территории Западного берега реки Иордан и закрыла КПП на границе с Сектором Газа.\n\nЭто уже вторые парламентские выборы за последние пять месяцев. Предыдущие прошли в апреля 2019 года.\n\nПосле состоявшихся в апреле парламентских выборов действующий и назначенный премьер-министром Биньямин Нетаньяху не смог сформировать правящую коалицию, что стало первым таким случаем в истории Израиля. 30 мая Кнессет проголосовал за самороспуск и проведение новых выборов, чтобы избежать назначения премьер-министром главы партии «Кахоль-лаван» Бени Ганца. Таким образом, промежуток между выборами в 21 и 22-й созывы Кнессета станет самым коротким промежутком между выборами в законодательные органы Израиля.\n"}
{"id":10,"ners":[[0,5,"PROFESSION"],[15,24,"PERSON"],[111,116,"PROFESSION"],[118,127,"PERSON"],[204,209,"PERSON"],[218,224,"ORDINAL"],[266,274,"AGE"],[294,299,"DATE"],[456,463,"PERSON"],[467,473,"PERSON"],[484,501,"FACILITY"],[611,616,"PERSON"],[716,724,"AGE"],[754,764,"ORGANIZATION"],[781,793,"ORGANIZATION"],[768,793,"ORGANIZATION"],[841,846,"PROFESSION"],[904,911,"PERSON"],[915,921,"NUMBER"],[941,947,"DATE"],[950,955,"PROFESSION"],[957,966,"PERSON"],[996,1005,"NATIONALITY"],[1059,1074,"DATE"],[1100,1109,"PERSON"],[1165,1170,"PROFESSION"],[1182,1189,"PROFESSION"],[1223,1232,"NATIONALITY"],[1342,1347,"LOCATION"],[1479,1493,"LOCATION"],[7,13,"COUNTRY"],[0,13,"PROFESSION"],[23,24,"ORDINAL"],[26,44,"EVENT"],[78,108,"EVENT"],[102,108,"COUNTRY"],[78,100,"EVENT"],[126,127,"ORDINAL"],[188,193,"PROFESSION"],[195,201,"PERSON"],[235,241,"PROFESSION"],[235,249,"PROFESSION"],[243,249,"COUNTRY"],[256,264,"EVENT"],[276,281,"PROFESSION"],[484,510,"FACILITY"],[503,510,"CITY"],[516,524,"EVENT"],[564,597,"ORGANIZATION"],[564,589,"ORGANIZATION"],[591,597,"COUNTRY"],[644,654,"LAW"],[691,713,"ORGANIZATION"],[679,683,"NUMBER"],[726,730,"PROFESSION"],[848,879,"ORGANIZATION"],[860,879,"ORGANIZATION"],[841,879,"PROFESSION"],[848,858,"COUNTRY"],[965,966,"ORDINAL"],[1084,1090,"PROFESSION"],[1108,1109,"ORDINAL"],[1172,1178,"PERSON"],[1191,1198,"PERSON"],[1202,1207,"PROFESSION"],[1268,1282,"IDEOLOGY"],[1363,1373,"LOCATION"],[1297,1305,"IDEOLOGY"],[62,68,"DATE"],[71,76,"DATE"],[145,165,"EVENT"],[129,140,"EVENT"],[420,444,"EVENT"],[547,560,"FAMILY"],[541,545,"PROFESSION"],[564,597,"PROFESSION"],[618,630,"EVENT"],[1084,1097,"PROFESSION"],[547,554,"PROFESSION"]],"sentences":"Король Бельгии Альберт II отрёкся от престола в пользу сына\n\n\nСегодня, в день Национального праздника Бельгии, король Альберт II подписал акт об отречении от престола в пользу своего сына принца Филиппа. Филипп станет седьмым по счёту королём Бельгии.\n\nОб отречении 79-летний монарх заявил ещё 3 июля в прямом эфире государственного телевидения. Своё решение он объяснил преклонным возрастом и проблемами со здоровьем.\n\nЦеремония передачи власти прошла от Альберта к Филиппу прошла в Королевском дворце Брюсселя. На церемонии присутствовали члены монаршей семьи и федерального правительства Бельгии.\n\nПозже сам Филипп принёс клятву на верность конституции и народу перед членами обеих палат федерального парламента. 53-летний принц получил образование в Оксфордском и Стэнфордском университетах. Он также прошёл лётную подготовку в качестве пилота бельгийских военно-воздушных сил. У него и у его жены — Матильды — четверо детей.\n\nНакануне, 20 июля, король Альберт II выступил с телеобращением к бельгийцам. Он поблагодарил народ за привязанность и поддержку в течение 20 лет, будучи королём страны. Альберт II повелел оказать «всемерную помощь и поддержку будущим королю Филиппу и королеве Матильде». Монарх также призвал бельгийцев к единству, подчеркнув её «ценное демократическое богатство» — плюрализм:\nДавайте продолжим крепко верить в Европу. В нашем мире европейское строительство (созидание) более чем необходимо. Во многих сферах мы можем достичь наших целей только на общеевропейском уровне.\n"}
{"id":11,"ners":[[0,13,"PERSON"],[70,83,"PERSON"],[87,94,"COUNTRY"],[96,111,"DATE"],[113,126,"PERSON"],[256,265,"PROFESSION"],[267,272,"COUNTRY"],[297,359,"LAW"],[375,382,"ORGANIZATION"],[384,390,"DATE"],[403,419,"ORGANIZATION"],[421,427,"DATE"],[480,489,"PROFESSION"],[491,492,"COUNTRY"],[524,547,"DATE"],[775,795,"ORGANIZATION"],[863,869,"ORGANIZATION"],[955,962,"ORGANIZATION"],[1118,1123,"ORDINAL"],[1208,1217,"COUNTRY"],[128,141,"EVENT"],[256,272,"PROFESSION"],[394,401,"EVENT"],[480,492,"PROFESSION"],[692,699,"PRODUCT"],[844,869,"ORGANIZATION"],[1301,1311,"ORGANIZATION"],[509,522,"EVENT"],[276,292,"EVENT"],[367,373,"EVENT"],[15,28,"EVENT"]],"sentences":"Владимир Путин подписал закон о блокировке «зеркал» пиратских сайтов\n\nВладимир Путин в Иордании\n1 июля 2017 года Владимир Путин подписал закон, позволяющий блокировать «зеркала» пиратских сайтов. Закон [http:\/\/kremlin.ru\/acts\/news\/54928 размещён] на сайте президента России.\n\nИзменения в закон о «Об информации, информационных технологиях и о защите информации» были приняты Госдумой 23 июня и одобрены Советом Федерации 28 июня, со всеми тонкостями можно ознакомиться на портале президента РФ. Новые правила вступят в силу 1 октября нынешнего года.\n\nВ законе дано определение «зеркала» заблокированного сайта. Так, «зеркалом» можно назвать «сайт, сходный до степени смешения с сайтом в сети интернет, доступ к которому ограничен». Кроме того, прописана методика, по которой Министерство культуры будет определять является ли сайт «зеркалом».\n\nПрофильный комитет Госдумы также убрал из нового закона пункт о досудебной блокировке сайтов, на чем настаивал Минкульт. Для полной блокировки будет необходимо провести экспертизу. Как только закон вступит в силу, «зеркала» должны будут удаляться поисковиками из выдачи.\n\nВ первую очередь новые поправки в закон касаются сайтов, распространяющих нелегальные копии российских фильмов — таким образом государство пытается сохранить средства, которые тратятся Фондом Кино.\n\n"}
{"id":12,"ners":[[0,17,"FACILITY"],[21,36,"CITY"],[48,50,"ORGANIZATION"],[53,70,"FACILITY"],[72,89,"FACILITY"],[110,136,"ORGANIZATION"],[184,198,"PROFESSION"],[200,210,"PROFESSION"],[212,227,"CITY"],[341,346,"ORGANIZATION"],[436,443,"DATE"],[669,683,"PERSON"],[773,783,"DATE"],[785,789,"PERSON"],[829,840,"MONEY"],[842,846,"DATE"],[856,873,"MONEY"],[913,928,"MONEY"],[971,978,"ORGANIZATION"],[992,1002,"DATE"],[1014,1027,"MONEY"],[1031,1049,"DATE"],[1051,1060,"PROFESSION"],[1062,1071,"CITY"],[1073,1091,"PERSON"],[1128,1147,"FACILITY"],[1163,1165,"ORGANIZATION"],[1205,1214,"PROFESSION"],[1216,1223,"PERSON"],[1227,1242,"DATE"],[1258,1273,"CITY"],[1299,1309,"PROFESSION"],[1311,1320,"PERSON"],[1385,1393,"DATE"],[1416,1431,"PROFESSION"],[1433,1449,"PERSON"],[1453,1463,"PROFESSION"],[1465,1474,"CITY"],[1496,1513,"FACILITY"],[1515,1517,"ORGANIZATION"],[1531,1558,"ORGANIZATION"],[1604,1619,"DATE"],[1624,1651,"ORGANIZATION"],[1683,1688,"COUNTRY"],[1690,1707,"DATE"],[1729,1732,"COUNTRY"],[1734,1755,"DATE"],[1758,1801,"LAW"],[1825,1844,"FACILITY"],[1855,1865,"DATE"],[1051,1071,"PROFESSION"],[1244,1273,"ORGANIZATION"],[1453,1474,"PROFESSION"],[1722,1801,"LAW"],[653,667,"PROFESSION"],[118,129,"RELIGION"],[110,116,"NATIONALITY"],[200,227,"PROFESSION"],[184,227,"PROFESSION"],[1539,1550,"RELIGION"],[1531,1537,"NATIONALITY"],[1632,1643,"RELIGION"],[1624,1630,"NATIONALITY"],[1275,1282,"EVENT"],[1825,1836,"PERSON"],[1496,1507,"PERSON"],[0,11,"PERSON"],[53,64,"PERSON"],[72,83,"PERSON"],[38,46,"EVENT"],[91,108,"EVENT"],[1119,1126,"EVENT"],[1128,1140,"PERSON"]],"sentences":"Исаакиевский собор в Санкт-Петербурге передадут РПЦ\n\nИсаакиевский собор\nИсаакиевский собор перейдёт в ведение Русской православной церкви, с сохранением своей музейной функции, заявил пресс-секретарь губернатора Санкт-Петербурга.\n\nПо его словам, при передаче собора потребуется ряд сложных согласований, поскольку храм находится под охраной ЮНЕСКО, и в нём хранится большое количество музейных предметов.\n«Скорее всего, реальный срок — 2019 год», — подчеркивал источник издания.\nОднако чиновники собираются довести это дело до логического конца.\n\nТакже отмечается, что все расходы на содержание собора лягут на нового собственника.\n\nОднако по сообщению директора музея Николая Буркова музей является не только самоокупаемым но и приносит заметную прибыль и платит нало7ги.\nВ 2015 году Буров оценивал оборот музейного комплекса в 650 млн руб. в год. Из них около 200 млн руб. администрация тратила на реставрацию, 50-70 млн рублей город получал в виде налогов.\nПр данным «Фонтанки» выручка же за 2016 год составила 800 млн рублей.\n\n10 января 2016 года губернатор Петербурга Георгий Полтавченко подтвердил, что «вопрос о передаче Исаакиевского собора в пользование РПЦ решен». Он уточнил, что договорился с патриархом Кириллом.\n\nОсенью 2015 года администрация Санкт-Петербурга отказала в этом вопросе митрополиту Варсонофию, мотивировав свое решение экономической нецелесообразностью.\nВ 2016 году епархия обратилась к премьер-министру Дмитрию Медведеву и губернатору Петербурга с просьбой передать Исаакиевский собор РПЦ.\n\nНазвание «Русская Православная Церковь», было принято в качестве официального лишь осенью 1943 года.\n\n«Русская Православная Церковь» — организация, появившаяся в России 27 марта 1991 года на основании Закона СССР от 1 октября 1990 года «О свободе совести и религиозных организациях».\n\nСтроительство всех Исаакиевских церквей, начиная с 1706 года, велось за счёт казны.\n\n\n\n"}
{"id":14,"ners":[[0,7,"PROFESSION"],[19,23,"PERSON"],[37,45,"EVENT"],[118,125,"DATE"],[147,158,"PROFESSION"],[172,183,"COUNTRY"],[185,192,"PROFESSION"],[194,205,"PERSON"],[209,219,"PERSON"],[232,237,"ORDINAL"],[286,310,"EVENT"],[329,346,"AGE"],[367,372,"ORDINAL"],[384,392,"PROFESSION"],[417,444,"PROFESSION"],[428,444,"ORGANIZATION"],[447,456,"PERSON"],[461,469,"EVENT"],[484,511,"PROFESSION"],[524,537,"PERSON"],[550,557,"DATE"],[561,565,"PERSON"],[610,619,"PROFESSION"],[670,681,"PROFESSION"],[710,719,"PROFESSION"],[733,749,"PERSON"],[754,762,"EVENT"],[767,773,"STATE_OR_PROVINCE"],[787,791,"PERSON"],[804,811,"DATE"],[820,830,"PROFESSION"],[9,15,"PERSON"],[47,57,"PERSON"],[63,74,"PROFESSION"],[160,168,"IDEOLOGY"],[286,300,"IDEOLOGY"],[348,354,"PERSON"],[397,403,"STATE_OR_PROVINCE"],[384,403,"PROFESSION"],[491,511,"ORGANIZATION"],[513,522,"IDEOLOGY"],[683,691,"IDEOLOGY"],[832,843,"PERSON"],[542,548,"EVENT"],[796,802,"EVENT"]],"sentences":"Сенаторы Маккейн и Рубио победили на праймериз\nМарко Рубио\nОба законодателя добиваются переизбрания; обоим на выборах в ноябре будут противостоять конгрессмены-демократы.\n\nАмериканские сенаторы Джон Маккейн и Марко Рубио преодолели первое препятствие на пути к переизбранию, победив на республиканских праймериз в своих штатах.\n\nВосьмидесятилетний Маккейн надеется в шестой раз стать сенатором от Аризоны. Он победил активиста «Движения чаепития» Келли Уорд на праймериз и сразится с членом Палаты представителей демократом Энн Киркпатрик на выборах в ноябре.\n\nРубио, который выдвигал свою кандидатуру на пост президента, но вышел из гонки, также будет выступать против конгрессмена-демократа после победы над строителем-миллионером Карлосом Беруффом на праймериз во Флориде. Оппонентом Рубио на выборах в ноябре станет конгрессмен Патрик Мерфи.\n"}
{"id":15,"ners":[[0,29,"PROFESSION"],[31,41,"PERSON"],[60,70,"PERSON"],[72,104,"DATE"],[107,116,"PROFESSION"],[138,148,"PERSON"],[159,168,"PROFESSION"],[177,192,"PERSON"],[271,282,"FACILITY"],[327,334,"NUMBER"],[376,389,"PERSON"],[421,484,"PROFESSION"],[486,500,"PERSON"],[504,509,"PERSON"],[703,713,"PROFESSION"],[821,838,"DATE"],[842,849,"CITY"],[856,861,"PERSON"],[918,933,"PROFESSION"],[961,966,"COUNTRY"],[1018,1028,"PROFESSION"],[1090,1096,"PERSON"],[1113,1118,"ORGANIZATION"],[1192,1197,"DATE"],[1328,1351,"ORGANIZATION"],[1494,1506,"PERSON"],[1508,1514,"AGE"],[1554,1567,"DATE"],[1580,1598,"STATE_OR_PROVINCE"],[1600,1610,"DATE"],[1613,1618,"NUMBER"],[1639,1652,"PROFESSION"],[1668,1677,"PERCENT"],[1738,1748,"DATE"],[1752,1776,"PERSON"],[1783,1881,"PROFESSION"],[1883,1906,"DATE"],[1921,1931,"DATE"],[1937,1959,"PROFESSION"],[1952,1958,"ORGANIZATION"],[1979,1984,"STATE_OR_PROVINCE"],[2011,2014,"PERCENT"],[2072,2083,"ORGANIZATION"],[2089,2094,"ORGANIZATION"],[2109,2112,"PERCENT"],[2120,2126,"ORGANIZATION"],[2138,2148,"ORGANIZATION"],[2213,2228,"PROFESSION"],[11,29,"STATE_OR_PROVINCE"],[118,136,"STATE_OR_PROVINCE"],[107,136,"PROFESSION"],[0,9,"PROFESSION"],[170,175,"COUNTRY"],[159,175,"PROFESSION"],[245,250,"EVENT"],[454,484,"PROFESSION"],[474,484,"PROFESSION"],[754,764,"PROFESSION"],[803,808,"EVENT"],[43,58,"EVENT"],[206,213,"EVENT"],[395,409,"EVENT"],[2230,2236,"PERSON"],[2165,2181,"PERSON"],[2158,2163,"PERSON"],[1796,1826,"PROFESSION"],[1808,1826,"STATE_OR_PROVINCE"],[1517,1523,"DATE"],[1342,1351,"PROFESSION"],[1127,1132,"EVENT"],[1081,1088,"EVENT"],[935,942,"PERSON"],[866,872,"EVENT"],[789,795,"EVENT"],[1783,1826,"PROFESSION"],[1796,1806,"PROFESSION"],[1937,1949,"PROFESSION"],[779,795,"EVENT"],[206,237,"EVENT"],[319,342,"EVENT"],[412,419,"EVENT"],[954,966,"ORGANIZATION"],[1570,1578,"EVENT"]],"sentences":"Губернатор Кемеровской области Аман Тулеев подал в отставку\nАман Тулеев\nВ воскресенье, 1 апреля 2018 года, губернатор Кемеровской области Аман Тулеев попросил президента России Владимира Путина о досрочной отставке по собственному желанию после пожара в торговом центре «Зимняя вишня», в котором, по официальным данным погибло около 60 человек, большая часть из которых дети.\nВладимир Путин уже принял отставку, назначив временно исполняющим обязанности первого заместителя губернатора Сергея Цивилёва.\n\nТулеев пояснил, что «сделал всё, что мог», но «надо же жить, дальше жить», поэтому:\nСчитаю для себя правильным, осознанным, единственно верным решением, потому что с таким тяжелейшим грузом на посту губернатора, ну нельзя, морально нельзя.\n\nОтставки губернатора требовали на стихийном митинге после пожара, прошедшем 27 марта 2018 года в Кемерово.\nСам Тулеев на митинге не появился.\nЭти же требования относились к вице-губернатору Цивилёву, которого власти России заранее готовили в качестве замены действовавшего губернатора.\n\nКроме того, по данным источников СМИ, решение об отставке Тулеева было принято в Кремле ещё до пожара.\nПредположительно, уйти он должен быть после дня рождения 13 мая по состоянию здоровья.\n\nОднако власти не хотели устраивать «показательной отставки» сразу после митингов, так как она, по мнению администрации президента, могла быть воспринята, как следствие требований граждан — решения под давлением, слабости, на что нынешняя власть в стране идти не готова.\n\nАману Тулееву 73 года (1944 г. р.).\nОн занимается политикой с 1980-х годов.\nВозглавил Кемеровскую область в 1997 году, четыре раза переизбирался главой региона с результатом более 90 %.\nЕго полномочия на очередном губернаторском сроке истекали в 2020 году.\n\nСергей Евгеньевич Цивилёв стал заместителем губернатора Кемеровской области по промышленности, транспорту и потребительскому рынку в начале марта 2018 года.\nДо этого он четыре года был гендиректором «Колмара» (добывает уголь в Якутии), основным совладельцем (70 %) которой являются его собственные холдинговые компаний «АНТЭ Холдинг» и «Данрит».\nОстальными 30 % акций Колмара владеет ''Volga Group'' друга Путина Геннадия Тимченко.\nПосле вступления в должность вице-губернатора Цивилёв передал акции своих компаний жене.\n"}
{"id":16,"ners":[[0,6,"STATE_OR_PROVINCE"],[17,24,"AGE"],[70,84,"DATE"],[99,116,"PROFESSION"],[132,147,"COUNTRY"],[175,205,"PERSON"],[222,227,"AGE"],[285,293,"CITY"],[441,447,"CITY"],[480,490,"DATE"],[565,572,"AGE"],[590,604,"PERSON"],[638,644,"TIME"],[648,656,"STATE_OR_PROVINCE"],[682,703,"EVENT"],[725,755,"PERSON"],[787,795,"CITY"],[943,949,"ORGANIZATION"],[973,990,"PROFESSION"],[462,477,"PROFESSION"],[648,677,"ORGANIZATION"],[53,67,"PERSON"],[126,147,"AWARD"],[992,1004,"PERSON"],[1007,1024,"PERSON"],[1186,1196,"NUMBER"],[1236,1253,"PERSON"],[1354,1371,"FACILITY"],[1549,1557,"CITY"],[1586,1616,"ORGANIZATION"],[1610,1616,"STATE_OR_PROVINCE"],[1650,1665,"PERSON"],[1842,1850,"PRODUCT"],[1954,1971,"PERSON"],[1922,1971,"EVENT"],[1922,1936,"AGE"],[1650,1681,"EVENT"],[306,312,"EVENT"],[316,332,"EVENT"],[336,350,"FACILITY"],[230,250,"EVENT"],[1027,1041,"PERSON"],[1058,1067,"CITY"],[1091,1106,"FACILITY"]],"sentences":"Чувашия отмечает 80-летие со дня рождения космонавта А. Г. Николаева\n\nПятого сентября легендарному лётчику-космонавту дважды  Герою Советского Союза, почетному жителю Чувашии Андрияну Григорьевичу Николаеву исполнилось бы 80 лет. Юбилейные мероприятия, посвящённые этому событию, в г. Чебоксары начнутся с митинга и возложения цветов к Памятному знаку, установленному на улице, носящей фамилию героя космоса.\n\n\nВ мемориальном комплексе села Шоршелы, где родился лётчик-космонавт, в этот день будет проходить специальное гашение знаков почтовой оплаты, выпущенных к 80-летию со дня рождения А. Г. Николаева.\n\nПродолжение презентации будет вечером в Чувашском драматическом театре на торжественном собрании, посвященном памяти Андрияна Григорьевича Николаева.\n\nНа юбилейные  мероприятия в Чебоксары прибудут ветераны  космонавтики, руководители и сотрудники центров  подготовки космонавтики, управления полетами, ракетно-космическогр комплекса «Энергия». К ним присоединятся летчики-космонавты Борис Волынов, Анатолий Березовой, Виктор Горбатко. Они заложат в Чебоксарах новый городской парк «Звездный городок», который оформят в космическом стиле.\n\nПарк будет расположен на территории в 20 гектаров. Там, планируется установить памятник Андрияну Николаеву, открыть общественный центр его имени с обсерваторией и планетарием. Здесь же разместят экспозиции Музея космонавтики, клубы по интересам для жителей города, построят культурно-развлекательный и физкультурно-оздоровительный центр с бассейном.\n\nКо дню рождения космонавта во всех библиотеках г. Чебоксары организованы экспозиции. В Национальной библиотеке Чувашии действует электронная выставка «Андриан Николаев: Путь к звездам», в которой объединены уникальные материалы. С отрывками — из книг, воспоминаниями тех, кто был лично знаком с космонавтом, могут познакомиться и пользователи Интернета — на официальном портале органов власти открылся форум под названием «Восемьдесят лет со дня рождения Андрияна Николаева».\n"}
{"id":20,"ners":[[0,2,"ORGANIZATION"],[14,31,"EVENT"],[186,199,"DATE"],[340,343,"NUMBER"],[434,440,"ORGANIZATION"],[458,463,"ORDINAL"],[469,479,"DATE"],[497,503,"ORGANIZATION"],[593,595,"ORGANIZATION"],[609,614,"ORGANIZATION"],[642,650,"AGE"],[652,661,"PERSON"],[679,684,"ORDINAL"],[732,741,"EVENT"],[775,787,"PERSON"],[804,817,"DATE"],[827,835,"ORGANIZATION"],[853,867,"DATE"],[910,911,"AGE"],[915,920,"AGE"],[936,940,"PERSON"],[962,969,"ORGANIZATION"],[996,1001,"ORGANIZATION"],[1019,1025,"DATE"],[1030,1035,"ORGANIZATION"],[1047,1051,"PERSON"],[1145,1151,"ORGANIZATION"],[1216,1221,"ORDINAL"],[1268,1273,"ORDINAL"],[1287,1292,"ORGANIZATION"],[1296,1300,"ORDINAL"],[1346,1351,"ORDINAL"],[1471,1477,"ORGANIZATION"],[1518,1525,"PROFESSION"],[1536,1541,"PROFESSION"],[1545,1554,"PERSON"],[1577,1579,"ORGANIZATION"],[1747,1753,"ORGANIZATION"],[1760,1772,"PERSON"],[1776,1782,"NUMBER"],[1867,1869,"ORGANIZATION"],[1880,1885,"ORGANIZATION"],[1905,1916,"PERSON"],[1919,1924,"NUMBER"],[1935,1946,"PERSON"],[1949,1954,"NUMBER"],[1984,1990,"ORGANIZATION"],[2040,2047,"ORDINAL"],[2051,2060,"ORDINAL"],[2137,2143,"PROFESSION"],[2145,2155,"PERSON"],[2235,2238,"NUMBER"],[2250,2258,"NATIONALITY"],[2270,2283,"PERSON"],[2299,2303,"NUMBER"],[2315,2326,"NATIONALITY"],[2329,2337,"PERSON"],[2341,2353,"DATE"],[2395,2399,"PERSON"],[2429,2434,"PERSON"],[2260,2267,"PROFESSION"],[2225,2232,"PROFESSION"],[2069,2075,"ORGANIZATION"],[1732,1741,"PROFESSION"],[1844,1854,"PROFESSION"],[1536,1541,"ORGANIZATION"],[1529,1541,"PROFESSION"],[877,881,"AWARD"],[839,844,"EVENT"],[739,741,"ORGANIZATION"],[535,546,"CITY"],[20,31,"EVENT"],[698,707,"PROFESSION"]],"sentences":"НХЛ: Стартует финал Кубка Стэнли\n\nБитва за самый старый и самый ценный кубок в мировом хоккее подходит к решающей стадии. Для каждого из игроков финальная серия означает логический итог девяти месяцев тяжелой работы — в тренировочном лагере и предсезонных играх, в регулярном сезоне и, наконец, в плей-офф.\n\nНо победитель может быть только один, а значит, для кого-то сезон закончится поражением, и все нужно будет начинать сначала.\n\nCanucks вышли в финал в первый раз с 1994 года, когда уступили Rangers. Никто из действующих игроков ванкуверской команды тогда не то, чтобы за нее — вообще в НХЛ не играл. У Bruins такой суперветеран есть — 42-летний Марк Рекки, который станет вторым по возрасту хоккеистом, когда-либо игравшим в финале НХЛ.\n\nОн уступает лишь легендарному Крису Челиосу, который всего два года назад играл с Red Wings в финале, а еще за год до этого выиграл Кубок (ему было, соответственно, 47 и 46 лет). Кроме того, Рекки — в качестве игрока Penguins — наблюдал за поражением Bruins в финале сезона 1989-90 от Oilers. К слову, Рекки, вероятнее всего, повесит коньки на гвоздь после финальной серии.\n\nЭксперты отмечают, что у Canucks лучше построена игра в большинстве — по игре в большинстве они третьи в плей-офф (и лучшие среди команд, прошедших первый раунд), а у Bruins — 14-ый результат (худший среди команд, вышедших во второй круг). По игре в меньшинстве разницы практически нет — команды соседствуют в таблице лучших по этому показателю.\n\nДля Canucks очень важным может стать нейтрализация капитана и лидера Bruins — Здено Хары. Самый высокий игрок НХЛ является убийственной силой в большинстве, хотя в плей-офф он, как и вся команда, далек от своих привычных показателей в этом компоненте игры.\n\nЛучшим голеадором для Canucks стал Даниэль Седин с восемью голами, что абсолютно понятно — он является одним из лучших бомбардиром в нынешней НХЛ. А вот у Bruins неожиданно блещут Давид Крейчи (десять голов) и Натан Хортон (восемь шайб).\n\nОдно из преимуществ Canucks в том, что их состав «глубже» — уровень игроков третьего и четвертого звена «Касаток» повыше, и это привело к успеху в регулярном сезоне. Теперь тренеру Алену Виньо нужно придумать, как реализовать это преимущество.\n\nИнтересна дуэль вратарей: один из лучших канадских вратарей (Роберто Люонго) встретится с одним из лучших американских (Тим Томас). В этом сезоне — и в регулярном сезоне, и в плей-офф — Томас смотрится значительно лучше Люонго, поистине являясь одной из главных, если не главной причиной успеха своего клуба.\n"}
{"id":24,"ners":[[0,23,"FACILITY"],[9,23,"PERSON"],[49,55,"CITY"],[58,72,"PERSON"],[74,137,"FACILITY"],[91,121,"PROFESSION"],[108,121,"COUNTRY"],[123,137,"PERSON"],[148,152,"DISTRICT"],[156,162,"CITY"],[189,196,"MONEY"],[220,227,"PERSON"],[242,246,"PERSON"],[254,267,"DATE"],[284,298,"PROFESSION"],[309,317,"PROFESSION"],[410,415,"PERSON"],[475,480,"CITY"],[523,528,"ORDINAL"],[578,583,"NUMBER"],[594,596,"NUMBER"],[663,677,"ORGANIZATION"],[730,739,"DATE"],[823,842,"DATE"],[875,890,"FACILITY"],[883,890,"COUNTRY"],[919,932,"PROFESSION"],[929,932,"COUNTRY"],[934,948,"PERSON"],[970,988,"ORGANIZATION"],[1022,1045,"MONEY"],[776,784,"PROFESSION"],[919,927,"PROFESSION"],[91,106,"PROFESSION"],[970,980,"LOCATION"],[39,45,"EVENT"],[178,184,"EVENT"],[895,901,"EVENT"]],"sentences":"Квартира Маргарет Тэтчер выставлена на продажу в Лондоне\n\nМаргарет Тэтчер\nКвартира бывшего премьер-министра Великобритании Маргарет Тэтчер в районе Челси в Лондоне выставлена на продажу за £1,2 млн.\n\nВ этих апартаментах Маргарет и её супруг, Денис, жили в 1950-х годах. Тогда будущий премьер-министр работала адвокатом и именно в этот период, как отмечает издание, решила продолжить политическую карьеру\n\nСама Тэтчер описывала своё жилище как «светлое… с прекрасным видом на Лондон».\n\nОтмечается, что квартира находится на шестом этаже в здании из красного кирпича. Всего в ней четыре комнаты, две из которых — спальни. Как отметили в агентстве по недвижимости ''Strutt & Parker'', квартира также доступна для долгосрочной аренды на 24 года, однако апартаменты, по информации риэлторов, нуждаются в «капитальном ремонте».\n\n23 февраля 2017 года стало известно о том, что свою виллу в Германии на продажу выставил бывший президент СССР Михаил Горбачёв. По данным газеты ''Süddeutsche Zeitung'', виллу планируется продать за несколько миллионов евро.\n\n"}
{"id":25,"ners":[[0,2,"COUNTRY"],[11,17,"COUNTRY"],[76,90,"DATE"],[127,129,"COUNTRY"],[138,144,"COUNTRY"],[313,322,"DATE"],[403,414,"COUNTRY"],[449,455,"COUNTRY"],[668,674,"COUNTRY"],[796,842,"PROFESSION"],[844,846,"COUNTRY"],[848,865,"PERSON"],[890,896,"COUNTRY"],[904,909,"ORDINAL"],[911,919,"DATE"],[970,972,"COUNTRY"],[1117,1129,"ORGANIZATION"],[1244,1246,"COUNTRY"],[1268,1274,"COUNTRY"],[1427,1433,"COUNTRY"],[1471,1475,"COUNTRY"],[1478,1486,"COUNTRY"],[1489,1492,"COUNTRY"],[1495,1499,"COUNTRY"],[1502,1506,"COUNTRY"],[1509,1517,"COUNTRY"],[1520,1527,"COUNTRY"],[1530,1535,"COUNTRY"],[1539,1547,"COUNTRY"],[92,129,"ORGANIZATION"],[281,300,"COUNTRY"],[796,846,"PROFESSION"],[4,37,"EVENT"]],"sentences":"США внесли Украину в «надзорный список» по интеллектуальной собственности\n\n\n1 мая 2013 года управление торгового представителя США внесло Украину в список стран, где нарушаются права интеллектуальной собственности, что может привести к лишению страны льготных условий в торговле с Соединенными Штатами.\n\nСогласно ежегодному отчету управления, посвященному соблюдению прав интеллектуальной собственности американских производителей в разных странах, Украина была внесена в так называемый «приоритетный надзорный список».\n\nВ официальном заявлении организации поясняется, что эта мера связана с резким ухудшением ситуации с защитой прав интеллектуальной собственности на Украине, в частности с использованием правительством «пиратского» программного обеспечения и «пиратством» в интернете в целом.\n\nИсполняющий обязанности торгового представителя США Деметриос Марантис заявил:\n Я сожалею что Украина стала первой за 11 лет страной из числа приоритетных торговых партнеров США вошедшей в этот список в связи с резким ухудшением ситуации в области защиты прав интеллектуальной собственности и доступа на рынки Я призываю правительство страны принять скорейшие меры по прекращению этой негативной динамики и решению отмеченных нами проблем \n\nВласти США также отмечают, что Украина не ведёт себя конструктивно в этом вопросе, что не позволяет достигнуть значительного прогресса в двусторонних или многосторонних переговорах.\n\nПомимо Украины, в надзорном списке также оказались Алжир, Аргентина, Чили, Китай, Индия, Индонезия, Пакистан, Россия и Венесуэла.\n\n"}
{"id":26,"ners":[[7,17,"AWARD"],[27,41,"PERSON"],[45,74,"DATE"],[79,89,"CITY"],[141,151,"AWARD"],[192,204,"AGE"],[284,294,"DATE"],[335,343,"NATIONALITY"],[345,359,"PERSON"],[391,394,"ORGANIZATION"],[409,419,"AWARD"],[435,445,"DATE"],[459,466,"DATE"],[528,540,"PERSON"],[550,561,"PERSON"],[571,585,"PERSON"],[595,601,"PERSON"],[611,631,"PERSON"],[634,637,"DATE"],[641,654,"PERSON"],[665,674,"PERSON"],[769,779,"ORGANIZATION"],[855,856,"NUMBER"],[900,910,"DATE"],[915,929,"PERSON"],[949,954,"NUMBER"],[973,979,"NUMBER"],[1001,1006,"ORDINAL"],[1023,1027,"PERSON"],[1031,1036,"NUMBER"],[1053,1059,"ORDINAL"],[1074,1085,"PERSON"],[1098,1103,"NUMBER"],[182,190,"PROFESSION"],[543,546,"DATE"],[564,567,"DATE"],[588,591,"DATE"],[604,607,"DATE"],[657,660,"DATE"],[677,680,"DATE"],[19,25,"EVENT"],[382,388,"CITY"],[858,868,"PROFESSION"],[374,394,"PROFESSION"],[98,115,"EVENT"]],"sentences":"Премия Golden Foot вручена Франческо Тотти\n\n\nВ понедельник, 11 октября 2010, в Монте-Карло прошла церемония вручения международной премии ''«Golden Foot»''. Её лауреатом может стать футболист старше 29 лет, внёсший значительный вклад в развитие футбола и имеющий значимые достижения. В этом году победителем по итогам голосования стал итальянец Франческо Тотти, многолетний капитан римской «Ромы».\n\nПремия ''«Golden Foot»'' существует с 2003 года и вручается ежегодно. Ранее её лауреатами становились такие известные игроки как Роберто Баджо (2003), Павел Недвед (2004), Андрей Шевченко (2005), Роналдо (2006), Алессандро дель Пьеро (2007), Роберто Карлос (2008) и Роналдиньо (2009).\n\nПобедитель конкурса определяется голосованием пользователей на официальном сайте ''«Golden Foot»''. Список номинантов выбирается членами профессионального жюри из списка 50 футболистов, сформированных оргкомитетом. В этом году за Франческо Тотти свой голос отдали 25 738 пользователей из 155 686 проголосовавших. На втором месте оказался Рауль с 23 693 голосами, а на третьем расположился Дэвид Бекхэм, набравший 15 049 голосов.\n"}
{"id":27,"ners":[[0,8,"PERSON"],[96,103,"ORGANIZATION"],[106,134,"DATE"],[147,156,"PROFESSION"],[210,219,"DATE"],[229,248,"EVENT"],[263,284,"DATE"],[348,356,"COUNTRY"],[367,384,"PERSON"],[442,447,"CITY"],[485,515,"PERSON"],[536,543,"ORGANIZATION"],[580,588,"AGE"],[608,616,"PROFESSION"],[655,673,"LOCATION"],[683,693,"DATE"],[715,734,"ORGANIZATION"],[745,766,"PROFESSION"],[769,777,"PERSON"],[787,798,"PERCENT"],[819,827,"DATE"],[878,894,"DATE"],[898,906,"PERSON"],[972,980,"DATE"],[84,93,"COUNTRY"],[158,178,"PERSON"],[358,365,"PROFESSION"],[393,401,"PROFESSION"],[590,598,"PERSON"],[725,734,"COUNTRY"],[763,766,"ORGANIZATION"],[760,766,"ORGANIZATION"],[750,766,"ORGANIZATION"],[288,299,"EVENT"],[242,248,"EVENT"],[403,408,"EVENT"],[35,65,"EVENT"],[45,65,"EVENT"],[59,65,"EVENT"],[288,292,"EVENT"],[811,827,"EVENT"],[935,954,"EVENT"],[811,817,"EVENT"]],"sentences":"Назарбаев будет баллотироваться на досрочных президентских выборах\n\nПравящая партия Казахстана «Нур Отан» в среду, 11 февраля 2015 года, выдвинула президента Нурсултана Назарбаева своим кандидатом на очередной пятилетний срок на внеочередных выборах, назначенных на 26 апреля 2015 года.\n\nСъезд партии транслировался по телевидению в прямом эфире.\n\nКазахский академик Кенжегали Сагадиев заявил делегатам съезда, проходящего в столице страны — Астане:\nМы предлагаем официально выдвинуть Нурсултана Абишевича Назарбаева кандидатом партии «Нур Отан» и просим его дать свое согласие.\n\n74-летний Назарбаев, бывший металлург, бессменно руководит нефтедобывающей центральноазиатской страной с 1989 года, когда он возглавял Компартию Казахстана.\n\nБывший член политбюро ЦК КПСС, Назарбаев получил 96 процентов голосов на выборах 2011 года. Его нынешний президентский срок истекает только в конце 2016 года.\n\nНазарбаев дал согласие на участие во внеочередных выборах, назначенных на 26 апреля.\n"}
{"id":28,"ners":[[12,24,"CITY"],[35,43,"NATIONALITY"],[47,56,"NUMBER"],[86,106,"PROFESSION"],[118,133,"PERSON"],[185,190,"COUNTRY"],[237,244,"NUMBER"],[377,383,"PROFESSION"],[396,410,"NUMBER"],[431,447,"DATE"],[462,478,"ORGANIZATION"],[551,556,"ORGANIZATION"],[584,589,"COUNTRY"],[602,607,"AGE"],[624,632,"CITY"],[635,642,"COUNTRY"],[664,698,"DATE"],[721,728,"COUNTRY"],[746,762,"PERSON"],[868,873,"COUNTRY"],[876,884,"PERSON"],[914,920,"PROFESSION"],[930,941,"COUNTRY"],[956,967,"COUNTRY"],[1026,1035,"COUNTRY"],[108,116,"COUNTRY"],[86,116,"PROFESSION"],[148,160,"CITY"],[473,478,"COUNTRY"],[857,873,"ORGANIZATION"],[86,93,"PROFESSION"],[26,33,"EVENT"],[175,190,"NATIONALITY"],[166,173,"EVENT"],[138,160,"FACILITY"],[2,24,"FACILITY"],[574,589,"NATIONALITY"],[651,658,"EVENT"],[890,905,"EVENT"]],"sentences":"В аэропорту Буэнос-Айреса задержан россиянин с почти 4 кг кокаина\nКокаин\nПо сообщению министра безопасности Аргентины Патрисии Буллрич, в аэропорту Буэнос-Айреса был задержан гражданин России, который попытался пронести на борт самолёта 3,526 кг кокаина в чемодане с двойным дном. Это удалось сделать благодаря тщательности, с которой стали проводиться проверки.\n\nКак отметила министр:\nДа, после 389 килограммов кокаина, найденных на прошлой неделе в привязке к посольству России, мы усилили контроль вдоль и поперек страны\n\nПо сообщению издательства Clarin, подозреваемый, гражданин России в возрасте 50 лет направлялся во Франкфурт (Германия) и был задержан ещё в воскресенье, 25 февраля 2016 года.\n\nПредположительно в Германии находится также Алексей Ковальчук, который по версии следствия является одним из основных организаторов поставок кокаина через посольство России. Ковальчук был заочно арестован, а его адвокат обвинил американские спецслужбы и аргентинскую полицию в совместной провокации с целью дискредитировать российскую дипломатическую миссию.\n"}
{"id":29,"ners":[[0,6,"ORGANIZATION"],[68,74,"ORGANIZATION"],[78,89,"COUNTRY"],[102,120,"ORGANIZATION"],[174,180,"PRODUCT"],[252,272,"PROFESSION"],[274,280,"PERSON"],[283,290,"PERSON"],[345,351,"ORGANIZATION"],[427,437,"DATE"],[646,657,"PERCENT"],[692,698,"ORGANIZATION"],[702,712,"PERSON"],[724,743,"DATE"],[799,804,"PERSON"],[820,830,"DATE"],[843,849,"AGE"],[931,943,"PERSON"],[954,964,"DATE"],[989,995,"ORDINAL"],[1006,1012,"PRODUCT"],[1017,1023,"LANGUAGE"],[1049,1059,"DATE"],[922,929,"PROFESSION"],[909,920,"DISTRICT"],[806,818,"EVENT"],[715,722,"EVENT"]],"sentences":"Playboy планирует отказаться от печатной версии журнала\nВечеринка ''Playboy''\nАмериканская компания ''Playboy Enterprises'' планирует отказаться от печатной версии журнала ''Playboy''.\nОкончательное решение пока не принято, однако ведутся переговоры.\n\nРуководитель компании Бен Кон (Ben Kohn) сообщил, что планируется сосредоточиться на «мире ''Playboy''», который «намного шире, чем небольшое печатное издание». «Мы планируем в 2018 году перейти от медиа-бизнеса к бренд-менеджменту», — добавил он.\n\nКомпания хочет уделять больше внимания партнерству и совместным тематическим проектам. По информации газеты, сейчас ведутся переговоры о покупке 35 процентов акций у наследников основателя ''Playboy'' Хью Хефнера, умершего в сентябре 2017 года. Стороны в настоящее время пытаются оценить империю.\n\nХефнер ушел из жизни 28 сентября в возрасте 91 года. Он заранее выкупил место на кладбище рядом с легендарной голливудской актрисой Мэрилин Монро, которая в 1953 году красовалась на обложке первого номера ''Playboy''. Русская версия журнала издается с 1995 года.\n"}
{"id":30,"ners":[[0,14,"PROFESSION"],[25,36,"PERSON"],[55,66,"PERSON"],[68,101,"DATE"],[104,118,"PROFESSION"],[129,140,"PERSON"],[227,236,"ORGANIZATION"],[374,397,"ORGANIZATION"],[467,483,"PROFESSION"],[485,501,"PERSON"],[551,563,"PROFESSION"],[643,655,"ORGANIZATION"],[668,683,"PERSON"],[713,715,"ORGANIZATION"],[725,738,"PERSON"],[742,751,"COUNTRY"],[772,791,"DATE"],[845,853,"AGE"],[855,866,"PERSON"],[876,880,"PROFESSION"],[889,894,"CITY"],[906,909,"NUMBER"],[919,923,"PERSON"],[958,974,"PROFESSION"],[16,23,"COUNTRY"],[0,23,"PROFESSION"],[38,53,"EVENT"],[120,127,"COUNTRY"],[104,127,"PROFESSION"],[142,157,"EVENT"],[450,465,"EVENT"],[542,549,"EVENT"],[557,563,"ORGANIZATION"],[604,639,"LAW"],[686,715,"PROFESSION"],[753,761,"ORGANIZATION"],[831,835,"PROFESSION"],[839,843,"PROFESSION"],[876,894,"PROFESSION"],[976,983,"COUNTRY"],[958,983,"PROFESSION"],[467,474,"PROFESSION"],[742,761,"ORGANIZATION"]],"sentences":"Премьер-министр Словении Марьян Шарец подал в отставку\nМарьян Шарец\nВ понедельник, 27 января 2020 года, премьер-министр Словении Марьян Шарец подал в отставку и призвал к досрочным выборам:\nС этой коалицией, с этой ситуацией в парламенте, я не могу оправдать ожидания людей. Я мог бы их выполнить после выборов. Cамым честным вариантом станет проведение досрочных выборов в Государственное собрание. Цитата скомпилирована по разным источникам.\nРанее в отставку подал министра финансов Андрей Бертончель. По информации СМИ, вероятной причиной отставки главы Минфина стали разногласия, связанные с отменой законопроекта о страховании здоровья.\n\nПравительство во главе с Марьяном Шарецом, лидером собственной партии LMŠ (Список Марьяна Шареца), словенский парламент утвердил в сентябре 2018 года после длительных переговоров.\n\nБывший актёр и комик 42-летний Марьян Шарец работал мэром города Камник в течение двух сроков. Шарец является самым молодым в истории премьер-министром Словении. Ни одних общегосударственных выборов он не выигрывал.\n"}
{"id":31,"ners":[[0,9,"PERSON"],[41,50,"PERSON"],[63,72,"NATIONALITY"],[80,89,"PERSON"],[187,192,"LOCATION"],[207,216,"COUNTRY"],[225,227,"ORGANIZATION"],[245,271,"DATE"],[274,282,"AGE"],[619,628,"DATE"],[653,662,"CITY"],[664,673,"FACILITY"],[843,868,"DATE"],[74,78,"PROFESSION"],[134,144,"DISEASE"],[178,182,"EVENT"],[284,291,"PROFESSION"],[563,570,"PROFESSION"],[630,633,"PERSON"],[772,779,"DISEASE"],[165,182,"EVENT"],[313,321,"EVENT"],[350,372,"DISEASE"],[404,422,"DISEASE"],[684,689,"DATE"],[744,768,"DISEASE"],[350,354,"DISEASE"],[412,422,"DISEASE"]],"sentences":"Элтон Джон: я мог умереть в любой момент\nЭлтон Джон\nПопулярный британский певец Элтон Джон заявил, что ему повезло, что он не умер от аппендицита во время недавнего гастрольного турне по Европе.\n\nВ интервью британской газете Sun, опубликованном в среду — 10 июля 2013 года, 66-летний музыкант сообщил, что в ходе концертов ему приходилось бороться с болью в брюшной полости, но он думал, что она вызвана пищевым отравлением.\n\nПозднее он узнал, что на самом деле его тело было «бомбой с тикающим часовым механизмом».\n\n«Я мог умереть в любой момент», — сказал он.\n\nМузыкант добавил, что очень рад тому, что остался жив.\n\nВо вторник Джон отменил концерт в лондонском Гайд-парке и другие летние выступления, пока он будет проходить курс лечения от воспалившегося аппендикса и абсцесса окружающих тканей.\n\nОжидается, что после курса антибиотиков в ближайшие несколько недель ему сделают операцию.\n"}
{"id":32,"ners":[[0,8,"PROFESSION"],[17,31,"PERSON"],[61,65,"STATE_OR_PROVINCE"],[67,81,"PERSON"],[94,105,"COUNTRY"],[117,121,"ORGANIZATION"],[125,133,"PROFESSION"],[142,156,"PERSON"],[214,217,"LOCATION"],[221,230,"COUNTRY"],[263,268,"COUNTRY"],[318,323,"LOCATION"],[402,405,"LOCATION"],[414,419,"COUNTRY"],[497,502,"LOCATION"],[563,581,"ORGANIZATION"],[634,639,"COUNTRY"],[679,693,"PERSON"],[714,724,"DATE"],[733,738,"COUNTRY"],[762,767,"LOCATION"],[776,781,"COUNTRY"],[822,825,"LOCATION"],[836,855,"COUNTRY"],[858,866,"PROFESSION"],[890,904,"ORGANIZATION"],[913,919,"CITY"],[972,980,"ORGANIZATION"],[984,998,"DATE"],[1010,1015,"COUNTRY"],[1025,1030,"CITY"],[1050,1070,"EVENT"],[1080,1093,"AGE"],[1142,1151,"PROFESSION"],[1162,1167,"PROFESSION"],[1162,1167,"COUNTRY"],[1199,1207,"COUNTRY"],[1209,1217,"COUNTRY"],[1245,1260,"PERSON"],[1300,1313,"DATE"],[1327,1337,"PERCENT"],[0,15,"PROFESSION"],[125,140,"PROFESSION"],[1142,1158,"PROFESSION"],[10,15,"COUNTRY"],[135,140,"COUNTRY"],[1153,1158,"COUNTRY"],[563,585,"ORGANIZATION"],[583,585,"ORGANIZATION"],[1000,1015,"PROFESSION"],[1000,1008,"PROFESSION"],[1095,1130,"EVENT"],[1104,1130,"EVENT"],[754,767,"EVENT"],[948,970,"EVENT"],[1017,1023,"EVENT"]],"sentences":"Президент Сербии Александр Вучич поделился мнением о статусе Крыма\nАлександр Вучич\nВ интервью французскому изданию ''Monde'' президент Сербии Александр Вучич пояснил, почему его страна не может признать полуостров Крым — российским.\n\nПо его словам, в этом случае Сербии следовало бы предоставить независимость региону Косово, часть жителей которого считает себя отдельным государством:\n\nМы не признали Крым частью России. Если бы мы это сделали, это бы означало, что мы поддерживаем независимость Косово. Но поставьте себя на наше место. Кто из постоянных членов Совета Безопасности ООН поддерживает нашу территориальную целостность? Россия. Можем ли мы выстрелить себе в ногу?\n\nАлександр Вучич также добавил, что в 2014 году страна Сербия не поддержала санкции Запада против России, введённые из-за вхождения полуострова Крым в состав Российской Федерации. Президент также заявил газете ''Rheinische Post'', что Белград никогда не присоединится к антироссийским санкциям Евросоюза.\n\nВ мае 2018 года президент Сербии посетил Москву, приняв участие в памятных мероприятиях в честь 73‑й годовщины Победы в Великой Отечественной войне. Тогда же президенты России и Сербии обсудили перспективы развития российско-сербского сотрудничества. По словам Владимира Путина, между странами «растёт товарооборот: в прошлом году он вырос на 23 процента».\n"}
{"id":33,"ners":[[0,14,"PROFESSION"],[44,46,"EVENT"],[48,66,"DATE"],[68,82,"PROFESSION"],[104,118,"PERSON"],[128,130,"EVENT"],[196,239,"FACILITY"],[211,239,"FACILITY"],[250,265,"FACILITY"],[270,278,"AGE"],[330,344,"CITY"],[374,398,"PROFESSION"],[451,462,"PERSON"],[515,522,"PRODUCT"],[552,559,"PROFESSION"],[593,608,"PERSON"],[660,671,"PRODUCT"],[783,790,"PRODUCT"],[878,893,"PERSON"],[897,915,"STATE_OR_PROVINCE"],[980,990,"PROFESSION"],[1066,1075,"PROFESSION"],[1079,1091,"ORGANIZATION"],[0,34,"PROFESSION"],[68,102,"PROFESSION"],[280,314,"PROFESSION"],[280,294,"PROFESSION"],[374,416,"PROFESSION"],[581,589,"PROFESSION"],[715,723,"PROFESSION"],[1010,1063,"PROFESSION"],[36,40,"EVENT"],[120,124,"EVENT"],[134,139,"EVENT"],[16,34,"STATE_OR_PROVINCE"],[84,102,"STATE_OR_PROVINCE"],[153,169,"DISTRICT"],[171,191,"STATE_OR_PROVINCE"],[196,199,"ORDINAL"],[296,314,"STATE_OR_PROVINCE"],[400,416,"PROFESSION"],[411,416,"COUNTRY"],[374,449,"PROFESSION"],[420,449,"DISTRICT"],[490,492,"NUMBER"],[503,511,"EVENT"],[814,819,"PRODUCT"],[841,847,"EVENT"],[870,876,"EVENT"],[992,1006,"PERSON"],[1017,1063,"ORGANIZATION"],[1031,1063,"ORGANIZATION"],[1045,1063,"STATE_OR_PROVINCE"],[1079,1111,"ORGANIZATION"],[1093,1111,"STATE_OR_PROVINCE"],[1031,1043,"ORGANIZATION"],[222,228,"CITY"],[232,239,"CITY"],[261,265,"LOCATION"],[494,511,"EVENT"],[787,790,"NUMBER"],[420,430,"LOCATION"],[725,751,"EVENT"],[758,781,"EVENT"],[519,522,"NUMBER"]],"sentences":"Вице-губернатор Ульяновской области погиб в ДТП\n30 ноября 2012 года вице-губернатор Ульяновской области Николай Доронин погиб в ДТП.\n\nАвария произошла в Сергачском районе Нижегородской области на 73-м километре автодороги Работки — Порецкое (участок автодороги Волга).\n\n55-летний вице-губернатор Ульяновской области направлялся в Нижний Новгород в командировку, где сегодня полномочный представитель Президента России в Приволжском федеральном округе Михаил Бабич должен был провести сразу два окружных совещания.\n\nГАЗ-3307.\nПо предварительным данным, водитель высокопоставленного чиновника — Иван Солдатенков, в условиях снегопада, не справился с управлением Toyota Camry на повороте, в результате чего автомобиль чиновника вылетел на встречную полосу, где столкнулась с грузовиком ГАЗ-3307.\n\nВодитель и пассажир Toyota от полученных травм погибли на месте.\n\nВ связи с гибелью Николая Доронина в Ульяновской области отменены все запланированные на сегодня мероприятия с участием губернатора Сергея Морозова и членов регионального правительства Ульяновской области.\nГубернатор и Правительство Ульяновской области выразили глубокие соболезнования родным и близким погибших.\n"}
